\section{Sequenze di DNA}

Una prima analisi è stata compiuta utilizzando le sequenze di nucleotidi. Il task considerato è stato \textbf{AE vs AP}, ovvero identificare, a partire dalla sequenza, gli \textit{Enhancer attivi} e i \textit{Promoter attivi}. Per questa analisi si è scelto di utilizzare una rete neurale convoluzionale, trasformando l'input (sequenze di nucleotidi) in vettori numerici (ottenendo quindi una matrice) tramite \textit{One-Hot Encoding}.

\paragraph{Dati di input}
I dati in input sono sequenze di nucleotidi: ciascuna di esse è lunga 200 caratteri, i possibili nucleotidi sono \textbf{A}, \textbf{C}, \textbf{G}, \textbf{T}; è presente un quinto valore, \textbf{N}, che corrisponde a letture incerte. La struttura finale dei dati in input è quindi una matrice di dimensioni $200x5$.

\paragraph{Struttura della CNN} %todo inserire immagine esplicativa, commentare fingendo di sapere cosa fanno i vari layer

\paragraph{Fase di apprendimento} %todo qua metterei un breve commento sui parametri, fold/epoch/cose cosi

\paragraph{Risultati} %todo qui inserirei auROC e auPRC, i dati di accuracy e due righe di commento giusto per
